<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Accueil on La Station LGBTI</title>
    <link>https://www.lastation-lgbti.eu/</link>
    <description>Recent content in Accueil on La Station LGBTI</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language><atom:link href="https://www.lastation-lgbti.eu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Pôle Juridique - Demande d&#39;asile</title>
      <link>https://www.lastation-lgbti.eu/services/conseil-juridique/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lastation-lgbti.eu/services/conseil-juridique/</guid>
      <description>Chaque premier samedi du mois de 13h à 16h et sur rendez-vous.
La Station accueille les personnes migrantes LGBTI qui souhaitent obtenir l&amp;rsquo;asile en France et qui ont besoin d&amp;rsquo;être accompagné.e.s dans leurs démarches administratives (OFPRA et CNDA), ou qui souhaitent simplement rencontrer d&amp;rsquo;autres personnes à Strasbourg.
La Station welcomes lesbian, gay, bisexual, transgender and intersex immigrants who wish to seek asylum in France. We offer legal advice on the asylum procedure (OFPRA and CNDA).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Écoute</title>
      <link>https://www.lastation-lgbti.eu/services/ecoute/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lastation-lgbti.eu/services/ecoute/</guid>
      <description>Jeudi, de 17h à 19h et sur rendez-vous.
Hortense, Gérard et Jean, nos écoutant⋅e⋅s vous proposent des temps d’écoute pour vous offrir la possibilité de parler sereinement en entretien particulier et confidentiel sans crainte du jugement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Partenaires</title>
      <link>https://www.lastation-lgbti.eu/partenaires/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2019 17:12:57 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.lastation-lgbti.eu/partenaires/</guid>
      <description>Annuaire des associations locales    Nom Description     AIDES Première association française de lutte contre le sida.   Alsarando Association gay et lesbienne de randonnée pédestre.   AGPL Association des Parents et Futurs parents Gays et Lesbiens.   ARCTS Amicale Radical des Cafés Trans de Strasbourg   Autre Cercle Association d&amp;rsquo;homosexuels et d&amp;rsquo;homosexuelles luttant contre les discriminations, en particulier dans le monde du travail.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nous soutenir</title>
      <link>https://www.lastation-lgbti.eu/adherer/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2019 16:17:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.lastation-lgbti.eu/adherer/</guid>
      <description>Grâce à votre adhésion et à vos dons, vous permettez à La Station de poursuivre ses actions : lutter pour les droits LGBTI, fédérer les associations, être à l’écoute de personnes en difficulté, intervenir en faveur de la prévention santé, développer le centre de ressources et les projets culturels.
La Station bénéficie désormais de l&amp;rsquo;agrément d&amp;rsquo;utilité publique : pensez à faire un don défiscalisé !
Devenir adhérent·e En adhérant à La Station, vous aurez accès aux services du centre (café associatif, médiathèque, atelier taï chi&amp;hellip;), vous aurez droit de vote à l&amp;rsquo;assemblée générale, et vous recevrez toutes les infos relatives au centre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le Centre LGBTI d&#39;Alsace</title>
      <link>https://www.lastation-lgbti.eu/association/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2019 16:00:31 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.lastation-lgbti.eu/association/</guid>
      <description>Une dynamique interassociative À Strasbourg, depuis de nombreuses années, les associations LGBT (Lesbiennes, Gay, Bi&#39; et Trans&#39;) travaillent ensemble, notamment pour l&amp;rsquo;organisation de la Marche des Fiertés.
En 2007, lorsque deux femmes se font agresser pour s&amp;rsquo;être embrassées dans le tram, les associations décident de réagir. Elles publient une brochure contre l&amp;rsquo;homophobie, la lesbophobie et la transphobie.
En mars 2008, elles rédigent une « Charte des droits des personnes lesbiennes, gay, bi et transgenre » qu&amp;rsquo;elles présentent à la plupart des candidats aux élections municipales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Infos pratiques</title>
      <link>https://www.lastation-lgbti.eu/contact/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2018 17:01:34 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://www.lastation-lgbti.eu/contact/</guid>
      <description>La Station vous accueille tous les jours du Mardi au Samedi, derrière la cathédrale, au 7 rue des écrivains, 67000 Strasbourg.
   Jour Ouverture     Lundi Fermé   Mardi 16:00 – 20:00   Mercredi 16:00 – 20:00   Jeudi 16:00 – 20:00   Vendredi 16:00 – 20:00   Samedi 13:00 – 20:00   Dimanche Fermé    </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
